AMD擬2300億元購競爭對手賽靈思 料下周完成談判

據華爾街日報報道，美國晶片商AMD（美︰AMD）就收購競爭對手晶片商賽靈思（Xilinx，美：XLNX）展開談判，交易價值或超過300億美元（2325億港元），將成為繼英偉達（美：NVDA）買ARM後另一大併購案。消息人士透露，料談判可能最快下周有結果。AMD隔夜美股收市微挫0.21%，股價今年累升近9成，最新市值達1015億美元。而賽靈思昨微升0.15%，今年累漲9%，市值僅259億美元。

賽靈思為FPGA晶片大廠，通常用於5G電信基礎架構中，而英特爾（美︰INTC）是FPGA市場的另一主要參與者，通過收購Altera Corp建立業務，市場猜測AMD透過收購賽靈思，與其老牌競爭對手英特爾競爭。

另外，AMD是華為筆記本電腦CPU的主要供應商之一，美國政府針對華為禁令生效後，多家企業先後申請向華為供貨的許可，早前有媒體報道，AMD、英特爾已獲得重新向華為供貨的許可。

amd

FPGA 龍頭

INTC大撚穫

AMD YES

今晚爆升

amd yes

係
put 到20蚊

$52入仲以為有肉食

intc

間野係做哂

今晚

唔買好過買

妹住跌

黎明前嘅黑暗

Ban 鳩人 但又比美國企業供貨係咩玩法

Yes

有閪咁多現金呀

就到入市好時機

股代現金